{
  "preguntas": [
    {
      "pregunta": "¿Qué son transformaciones geométricas?",
      "opciones": [
        "Cambios en la forma de los objetos en el espacio tridimensional.",
        "Operaciones matemáticas aplicadas a figuras geométricas.",
        "Transformaciones físicas de objetos sólidos.",
        "Variaciones en la textura de superficies planas."
      ],
      "respuesta": "Operaciones matemáticas aplicadas a figuras geométricas."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es una rotación en geometría?",
      "opciones": [
        "Un movimiento que cambia la posición de un objeto sin alterar su forma ni su tamaño.",
        "Un giro en torno a un punto fijo llamado centro de rotación.",
        "Una reflexión sobre un eje determinado.",
        "Una traslación en dirección vertical."
      ],
      "respuesta": "Un giro en torno a un punto fijo llamado centro de rotación."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es una traslación en geometría?",
      "opciones": [
        "Un cambio en la orientación de una figura.",
        "Un movimiento que desplaza una figura a lo largo de una dirección determinada.",
        "Una operación que produce una imagen especular de una figura.",
        "Una transformación que expande o contrae una figura alrededor de un punto fijo."
      ],
      "respuesta": "Un movimiento que desplaza una figura a lo largo de una dirección determinada."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es una homotecia en geometría?",
      "opciones": [
        "Una transformación que cambia la orientación de una figura.",
        "Una operación que refleja una figura a través de una línea o un punto.",
        "Una transformación que expande o contrae una figura alrededor de un punto fijo.",
        "Un desplazamiento de una figura en una dirección determinada."
      ],
      "respuesta": "Una transformación que expande o contrae una figura alrededor de un punto fijo."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es una reflexión en geometría?",
      "opciones": [
        "Un movimiento que cambia la posición de un objeto sin alterar su forma ni su tamaño.",
        "Una operación que produce una imagen especular de una figura.",
        "Un giro en torno a un punto fijo llamado centro de rotación.",
        "Un cambio en la orientación de una figura."
      ],
      "respuesta": "Una operación que produce una imagen especular de una figura."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se define un plano en geometría?",
      "opciones": [
        "Una línea que conecta dos puntos en el espacio tridimensional.",
        "Una superficie curva que se extiende infinitamente en todas las direcciones.",
        "Una superficie bidimensional que se extiende infinitamente en todas las direcciones.",
        "Un conjunto de puntos que forman una figura cerrada."
      ],
      "respuesta": "Una superficie bidimensional que se extiende infinitamente en todas las direcciones."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre un plano y el espacio en geometría tridimensional?",
      "opciones": [
        "Un plano es una superficie bidimensional, mientras que el espacio incluye todas las dimensiones (longitud, anchura y altura).",
        "Un plano es una línea recta, mientras que el espacio es una superficie curva.",
        "Un plano es una figura tridimensional, mientras que el espacio es una figura bidimensional.",
        "Un plano es una figura cerrada, mientras que el espacio es una figura abierta."
      ],
      "respuesta": "Un plano es una superficie bidimensional, mientras que el espacio incluye todas las dimensiones (longitud, anchura y altura)."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es el área en geometría?",
      "opciones": [
        "La cantidad de espacio que ocupa un objeto en tres dimensiones.",
        "La medida de la superficie bidimensional de una figura en un plano.",
        "La longitud de la línea que forma el borde de una figura.",
        "La distancia entre dos puntos en una línea recta."
      ],
      "respuesta": "La medida de la superficie bidimensional de una figura en un plano."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se calcula el área de un rectángulo?",
      "opciones": [
        "Multiplicando su longitud por su anchura.",
        "Sumando su longitud y su anchura.",
        "Dividiendo su longitud entre su anchura.",
        "Restando su longitud de su anchura."
      ],
      "respuesta": "Multiplicando su longitud por su anchura."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula para calcular el área de un triángulo?",
      "opciones": [
        "A = base x altura",
        "A = 1/2 x base x altura",
        "A = lado x lado x lado",
        "A = pi x radio x radio"
      ],
      "respuesta": "A = 1/2 x base x altura"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se define el volumen en geometría?",
      "opciones": [
        "La medida de la superficie bidimensional de una figura en un plano.",
        "La cantidad de espacio que ocupa un objeto en tres dimensiones.",
        "La longitud de la línea que forma el borde de una figura.",
        "La distancia entre dos puntos en una línea recta."
      ],
      "respuesta": "La cantidad de espacio que ocupa un objeto en tres dimensiones."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre área y volumen?",
      "opciones": [
        "El área se refiere a la medida de la superficie bidimensional de una figura en un plano, mientras que el volumen se refiere a la medida del espacio tridimensional que ocupa un objeto.",
        "El área se refiere a la medida del espacio tridimensional que ocupa un objeto, mientras que el volumen se refiere a la medida de la superficie bidimensional de una figura en un plano.",
        "El área se calcula multiplicando la longitud de la base por la altura, mientras que el volumen se calcula multiplicando el área de la base por la profundidad.",
        "El área se relaciona con la longitud y el ancho en dos dimensiones, mientras que el volumen involucra longitud, ancho y altura en tres dimensiones."
      ],
      "respuesta": "El área se refiere a la medida de la superficie bidimensional de una figura en un plano, mientras que el volumen se refiere a la medida del espacio tridimensional que ocupa un objeto."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula para calcular el volumen de un prisma rectangular?",
      "opciones": [
        "V = lado x lado x lado",
        "V = base x altura",
        "V = base x altura x profundidad",
        "V = pi x radio x radio x altura"
      ],
      "respuesta": "V = base x altura x profundidad"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se calcula el volumen de un cilindro?",
      "opciones": [
        "V = lado x lado x lado",
        "V = base x altura",
        "V = base x altura x profundidad",
        "V = pi x radio x radio x altura"
      ],
      "respuesta": "V = base x altura"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula para el volumen de un tetraedro regular?",
      "opciones": [
        "V = base x altura",
        "V = 1/3 x base x altura",
        "V = 1/3 x pi x radio x radio x altura",
        "V = 4/3 x pi x radio x radio x radio"
      ],
      "respuesta": "V = 1/3 x base x altura"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se calcula el área de un tetraedro regular?",
      "opciones": [
        "Se suma el área de los cuatro triángulos que lo conforman.",
        "Se multiplica el área de una cara por cuatro.",
        "Se divide el área de una cara entre cuatro.",
        "Se resta el área de una cara del área de la base."
      ],
      "respuesta": "Se multiplica el área de una cara por cuatro."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es un prisma en geometría?",
      "opciones": [
        "Un tipo específico de poliedro que tiene dos caras iguales y paralelas llamadas bases y caras laterales que son paralelogramos.",
        "Un poliedro regular compuesto por cuatro caras triangulares.",
        "Una figura tridimensional con todas sus aristas y vértices en el mismo plano.",
        "Un tipo de pirámide con una base cuadrada."
      ],
      "respuesta": "Un tipo específico de poliedro que tiene dos caras iguales y paralelas llamadas bases y caras laterales que son paralelogramos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la característica principal de un prisma?",
      "opciones": [
        "Tiene todas sus aristas y vértices en el mismo plano.",
        "Tiene dos caras iguales y paralelas llamadas bases.",
        "Tiene una base cuadrada.",
        "Tiene cuatro caras triangulares."
      ],
      "respuesta": "Tiene dos caras iguales y paralelas llamadas bases."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula para calcular el área superficial de una esfera?",
      "opciones": [
        "A = 4 x pi x radio x radio",
        "A = 2 x pi x radio",
        "A = pi x radio x radio",
        "A = 1/3 x pi x radio x radio x radio"
      ],
      "respuesta": "A = 4 x pi x radio x radio"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se calcula el volumen de una esfera?",
      "opciones": [
        "V = 4/3 x pi x radio x radio x radio",
        "V = 2/3 x pi x radio x radio",
        "V = pi x radio x radio",
        "V = 1/3 x pi x radio x radio x radio"
      ],
      "respuesta": "V = 4/3 x pi x radio x radio x radio"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la relación entre el radio y el diámetro de una esfera?",
      "opciones": [
        "El radio es la mitad del diámetro.",
        "El diámetro es la mitad del radio.",
        "El radio es igual al diámetro.",
        "El radio es el doble del diámetro."
      ],
      "respuesta": "El radio es la mitad del diámetro."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula para calcular el volumen de una esfera utilizando el diámetro?",
      "opciones": [
        "V = 4/3 x pi x radio x radio x radio",
        "V = 2/3 x pi x radio x radio",
        "V = pi x radio x radio",
        "V = 1/3 x pi x radio x radio x radio"
      ],
      "respuesta": "V = 1/3 x pi x diámetro x diámetro x diámetro"
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es un octaedro regular en geometría?",
      "opciones": [
        "Un tipo específico de poliedro que tiene ocho caras triangulares.",
        "Un poliedro regular compuesto por seis caras cuadradas.",
        "Una figura tridimensional con forma de octágono.",
        "Un tipo de pirámide con una base octogonal."
      ],
      "respuesta": "Un tipo específico de poliedro que tiene ocho caras triangulares."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se calcula el área de un octaedro regular?",
      "opciones": [
        "Se suma el área de los ocho triángulos que lo conforman.",
        "Se multiplica el área de una cara por ocho.",
        "Se divide el área de una cara entre ocho.",
        "Se resta el área de una cara del área de la base."
      ],
      "respuesta": "Se multiplica el área de una cara por ocho."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula para calcular el volumen de un cubo?",
      "opciones": [
        "V = lado x lado x lado",
        "V = base x altura x profundidad",
        "V = pi x radio x radio x altura",
        "V = 4/3 x pi x radio x radio x radio"
      ],
      "respuesta": "V = lado x lado x lado"
    }
  ]
}
